[優質鐵路] 地鐵又跪低啦 (1)

【放工先嚟壞】九龍灣架空電纜故障 觀塘站至彩虹站列車停駛

【18:33 更新】港鐵指九龍灣站附近出現電力故障，觀塘綫列車服務需要作出調整，目前來往觀塘站至彩虹站的列車暫停服務。

港鐵又故障！港鐵於傍晚6時許宣佈，觀塘綫列車預計需要額外行車時間，呼籲乘客預留充裕時間。

由於事發時正值放工繁忙時間，一列駛往旺角方向的列車在鑽石山站突然「跪低」，另有列車在九龍灣站停駛，大批乘客擠在月台等候，其間有乘客不適暈倒。有乘客表示，車廂廣播指發生電力故障，其間列車的冷氣及燈光裝置停止運作。

港鐵發言人稱，傍晚6時許，觀塘綫九龍灣站附近的架空電纜出現跳掣，觀塘綫列車服務需要作出調整。目前觀塘站至彩虹站來回綫列車服務暫停，港鐵將安排接駁巴士讓受影響的乘客乘搭至其他站口。來往彩虹站至黃埔站列車每6分鐘一班，來往調景嶺站至觀塘站列車每8分鐘一班。

支持下個月起加價十倍以改善服務質素

由於服務太優質，我認為可以仿效屯公 post 咁集中討論。

今朝壞完東涌綫，而家又嚟觀塘綫

【19:05 更新】消防員在九龍灣站戒備
【19:00 更新】港鐵提供免費接駁巴士來往九龍塘站和觀塘站，沿途停樂富站，黃大仙站，鑽石山站，彩虹站及牛頭角站。
【18:47 更新】目前來往觀塘站至九龍塘站的8個車站列車暫停服務。

20170410
【港鐵又故障】東涌綫事故多 機場快綫曾受連累

東涌綫近大濠灣，因為有列車故障，現時東涌綫列車嚴重受阻，東涌站暫停服務。事實上東涌綫服務去年10月也曾發生嚴重事故，因為欣澳站附近有架空電纜設施故障，導致該站來往東涌站列車中斷，機場快綫更全線癱瘓，市區登機櫃台服務暫停。事件影響4個多小時，經搶修後服務始恢復正常，港鐵為此向受影響乘客致歉。

去年10月14日，早上繁忙時間8時40分，欣澳站附近發生架空電纜故障，一條用作穩固電纜的終端鋼索受損，啟動了保護系統。上班上學的市民，與及拖着行李趕往機場乘搭早機的旅客也受影響。

另外機場快綫及東涌綫的事故，也不罕見：

去年12月6日
青馬大橋路段訊號故障，列車減速，東涌綫、機場快綫及預辦登機服務受阻
去年3月15日
香港站附近訊號故障令機場快綫香港至九龍站服務、預辦登機服務暫停，東涌綫延誤
去年1月24日
東涌綫電纜故障，列車改用機場快綫路軌不停荔景站，經搶修約3.5小時回復正常服務

資料來源：《蘋果》資料室

【東鐵故障】電纜跳掣 來往紅磡九龍塘暫停服務

港鐵表示，東鐵綫紅磡站附近的列車服務受阻，乘客請考慮使用其他交通工具。據了解，是因介乎紅磡站至大圍站一段的架空電纜出現跳掣。現時，紅磡來往九龍塘站暫停服務。九龍塘站來回羅湖站10分鐘一班車。九龍塘站來回落馬洲站20分鐘一班車。
港鐵現正提供免費接駁巴士來往紅磡站和九龍塘站，不停旺角東站，或考慮使用其他交通工具。

紅磡站附近工作的陳先生指出，出事時曾聽得由旺角東站往紅磡站的路軌上傳來一連串像爆竹的聲響，循聲望去，赫見路軌上有一條電纜斷裂，「吊吊揈」，毗鄰往旺角東站有一列列車停下，「成車冇着燈，熄晒！過咗陣先開走。」他指出，之後就有工程人員到場搶修。